%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Masters/Doctoral Thesis 
% LaTeX Template
% Version 2.3 (25/3/16)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Version 2.x major modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% This template is based on a template by:
% Steve Gunn (http://users.ecs.soton.ac.uk/srg/softwaretools/document/templates/)
% Sunil Patel (http://www.sunilpatel.co.uk/thesis-template/)
%
% Template license:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
11pt, % The default document font size, options: 10pt, 11pt, 12pt
%oneside, % Two side (alternating margins) for binding by default, uncomment to switch to one side
%chapterinoneline,% Have the chapter title next to the number in one single line
%english, % ngerman for German
spanish,
singlespacing, % Single line spacing, alternatives: onehalfspacing or doublespacing
%draft, % Uncomment to enable draft mode (no pictures, no links, overfull hboxes indicated)
%nolistspacing, % If the document is onehalfspacing or doublespacing, uncomment this to set spacing in lists to single
%liststotoc, % Uncomment to add the list of figures/tables/etc to the table of contents
%toctotoc, % Uncomment to add the main table of contents to the table of contents
parskip, % Uncomment to add space between paragraphs
%nohyperref, % Uncomment to not load the hyperref package
headsepline, % Uncomment to get a line under the header
]{MastersDoctoralThesis} % The class file specifying the document structure



\usepackage[utf8]{inputenc} % Required for inputting international characters
\usepackage[T1]{fontenc} % Output font encoding for international characters

\usepackage{palatino} % Use the Palatino font by default
%,style=authoryear
\usepackage[backend=bibtex,natbib=true]{biblatex} % Use the bibtex backend with the authoryear citation style (which resembles APA)

\addbibresource{references.bib} % The filename of the bibliography

\usepackage[autostyle=true]{csquotes} % Required to generate language-dependent quotes in the bibliography

\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

%------------------------
\usepackage{listings}

%\usepackage[hyphens]{url}
%\usepackage[hidelinks]{hyperref}
%\hypersetup{breaklinks=true}
\urlstyle{same}
%\usepackage{cite}

%--------------------------

\usepackage{color}

%
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MARGIN SETTINGS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\geometry{
	paper=a4paper, % Change to letterpaper for US letter
	inner=2cm, % Inner margin
	outer=3.3cm, % Outer margin
	bindingoffset=2cm, % Binding offset
	top=1.5cm, % Top margin
	bottom=1.5cm, % Bottom margin
	%showframe,% show how the type block is set on the page
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INFORMACIÓN DE LA MEMORIA
%----------------------------------------------------------------------------------------

\thesistitle{Desarrollo de interfaz gráfica para EDU-CIAA} % El títulos de la memoria, se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \ttitle
\supervisor{Esp. Ing. Eric Pernía} % El nombre del director, se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \supname
\degree{Especialista en Sistemas Embebidos } % Nombre del grado, se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \degreename
\author{Ing. Hernan Felipe Rey Hernandez} % Tu nombre, se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \authorname
\juradoUNO{Esp. Ing. Pablo Llull (UBA)} % Nombre y pertenencia del un jurado se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \jur1name
\juradoDOS{Esp. Ing. Leonardo Carducci (UBA)} % Nombre y pertenencia del un jurado se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \jur2name
\juradoTRES{Ing. Gerardo Sager (UNLP)} % Nombre y pertenencia del un jurado se usa en la carátula y se puede usar el cualquier lugar del documento con el comando \jur3name
\fechaINICIO{enero de 2016}
\fechaFINAL{diciembre de 2016}

\subject{Memoria del Trabajo Final de la Carrera de Especialización en Sistemas Embebidos de la UBA} % Your subject area, this is not currently used anywhere in the template, print it elsewhere with \subjectname
\keywords{CESE, Sistemas Embebidos, CIAA} % Keywords for your thesis, this is not currently used anywhere in the template, print it elsewhere with \keywordnames
\university{Universidad de Buenos Aires} % Your university's name and URL, this is used in the title page and abstract, print it elsewhere with \univname
\faculty{{Facultad de Ingeniería}} % Your faculty's name and URL, this is used in the title page and abstract, print it elsewhere with \facname
\department{Departamento de Electrónica} % Your department's name and URL, this is used in the title page and abstract, print it elsewhere with \deptname
\group{{Laboratorio de Sistemas Embebidos}} % Your research group's name and URL, this is used in the title page, print it elsewhere with \groupname


\hypersetup{pdftitle=\ttitle} % Set the PDF's title to your title
\hypersetup{pdfauthor=\authorname} % Set the PDF's author to your name
\hypersetup{pdfkeywords=\keywordnames} % Set the PDF's keywords to your keywords


\newcaptionname{spanish}{\acknowledgementname}{Agradecimientos}
\newcaptionname{spanish}{\authorshipname}{Declaración de Autoría}
\newcaptionname{spanish}{\abbrevname}{Glosario}
\newcaptionname{spanish}{\byname}{por}

\renewcommand{\lstlistingname}{Algoritmo}% Listing -> Algorithm
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Índice de \lstlistingname s}% List of Listings -> List of Algorithms

\renewcommand{\listtablename}{Índice de Tablas}
\renewcommand{\tablename}{Tabla} 

\addtolength{\footnotesep}{2mm} % Espacio adicional en los footnotes

\begin{document}

\frontmatter % Use roman page numbering style (i, ii, iii, iv...) for the pre-content pages

\pagestyle{plain} % Default to the plain heading style until the thesis style is called for the body content

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CARÁTULA
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{titlepage}
\begin{center}

{\scshape\LARGE UNIVERSIDAD DE BUENOS AIRES\par}\vspace{0.1cm} % University name
{\scshape\LARGE FACULTAD DE INGENIERÍA\par}\vspace{0.1cm} % Faculty name
{\scshape\LARGE Carrera de Especialización en Sistemas Embebidos\par}\vspace{1cm} % Thesis type

\includegraphics[width=.3\textwidth]{./Figures/logoFIUBA.png}
\vspace{1cm}

\textsc{\Large Memoria del Trabajo Final}\\[0.5cm] % Thesis type

{\huge \bfseries \ttitle\par}\vspace{0.4cm} % Thesis title

\vspace{1cm}
\LARGE\textbf{Autor:\\
\authorname}\\ % Author name

\vspace{1cm}

\large
\vspace{10px}
{Director:} \\
{\supname} % Supervisor name
 
\vspace{1cm}
Jurados:\\
\jurunoname\\
\jurdosname\\
\jurtresname
 
\vfill
\textit{Este trabajo fue realizado en las Ciudad Autónoma de Buenos Aires, entre \fechaINICIOname \hspace{1px} y \fechaFINALname.}
\end{center}
\end{titlepage}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	RESUMEN - ABSTRACT 
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\addchaptertocentry{\abstractname} % Add the abstract to the table of contents
%
%The Thesis Abstract is written here (and usually kept to just this page). The page is kept centered vertically so can expand into the blank space above the title too\ldots
\centering

El presente trabajo consiste en el diseño de una herramienta y una biblioteca gráfica que permite conectar la EDU-CIAA a cualquier pantalla con entrada HDMI para generar gráficos e interfaces de usuario.

Comprende el análisis del problema y sus requerimientos, la planificación y gestión del proyecto, la modelización del software, la implementación de biblioteca USB-HDMI, el desarrollo de bibliotecas de componentes visuales, el diseño de un conversor de pantallas de alto nivel a bibliotecas en C y la documentación del desarrollo. 

\end{abstract}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENIDO DE LA MEMORIA  - AGRADECIMIENTOS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{acknowledgements}
%\addchaptertocentry{\acknowledgementname} % Descomentando esta línea se puede agregar los agradecimientos al índice
\vspace{1.5cm}

A mis padres Fabio y Doris, y mi hermano Fabio, quienes me educaron y me enseñaron a esforzarme para cumplir mis objetivos.

A Stephanie, que me recibió y me ayudo en la adaptación en este país, apoyándome en todo momento.
 
A Ariel Lutenberg y Eric Pernia, que siempre me acompañaron durante la ejecución y la culminación de este trabajo.

\end{acknowledgements}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LISTA DE CONTENIDOS/FIGURAS/TABLAS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\renewcommand{\listtablename}{Índice de Tablas}

\tableofcontents % Prints the main table of contents

\listoffigures % Prints the list of figures

% \listoftables  Prints the list of tables


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENIDO DE LA MEMORIA  - DEDICATORIA
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\dedicatory{\textbf{Dedicado a... [OPCIONAL]}}  % escribir acá si se desea una dedicatoria

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENIDO DE LA MEMORIA  - CAPÍTULOS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\mainmatter % Begin numeric (1,2,3...) page numbering

\pagestyle{thesis} % Return the page headers back to the "thesis" style

\renewcommand{\tablename}{Tabla} 

% Incluir los capítulos como archivos separados desde la carpeta Chapters
% Descomentar las líneas a medida que se escriben los capítulos

\include{Chapters/Chapter1}
\include{Chapters/Chapter2} 
\include{Chapters/Chapter3}
\include{Chapters/Chapter4} 
\include{Chapters/Chapter5} 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENIDO DE LA MEMORIA  - APÉNDICES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\appendix % indicativo para indicarle a LaTeX los siguientes "capítulos" son apéndices

% Incluir los apéndices de la memoria como archivos separadas desde la carpeta Appendices
% Descomentar las líneas a medida que se escriben los apéndices

%\include{Appendices/AppendixA}
%\include{Appendices/AppendixB}
%\include{Appendices/AppendixC}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BIBLIOGRAPHY
%----------------------------------------------------------------------------------------

\Urlmuskip=0mu plus 1mu\relax
\raggedright
\printbibliography[heading=bibintoc]

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}  
